華為控美國會違憲遭駁回

華為控美國會違憲遭駁回

中美就華為角力沒完沒了。

中國電訊設備巨頭華為去年初入稟美國法院，指控美國會限制其與聯邦機構和承包商做生意的做法，違反美國憲法。當地時間18日，德州聯邦法官裁定駁回華為的訴訟，稱美國會有權做決定，禁止聯邦機構及其承包商從華為購買產品。華為公司回應稱，會繼續考慮採取進一步法律行動。

相關新聞：「東亞病夫」源於晚清思想家

政府機構續禁華為

2019年3月華為入稟美國法院，指美國會通過的《2019財年國防授權法》（National Defense Authorization Act）第889條，禁止聯邦機構和旗下承包商採購華為的設備和服務，「過份限制銷售和違反正當程序，違反美國憲法的精神」。路透社昨報道，德州聯邦法官馬贊特（Amos Mazzant）在一份長達57頁的裁決中作出上述裁決，駁回華為的訴訟。法官表示，華為仍可與美國其他公司開展業務。

華為公司昨對該判決表示失望；華為的聲明指，「我們理解國家安全至關重要，但美國國會用國防授權法對華為進行限制的方式，只能為其提供虛假的安全感，且侵犯華為的憲法權利。我們對此感到失望。將考慮採取進一步法律行動。」美國司法部發言人對判決感到滿意。特朗普上台後，以美中貿易有巨大逆差為由，發起對華貿易戰。接着又以中國「竊取美國技術」為由，對華發起科技戰，中國中興和華為兩大電訊設備公司首當其衝。

路透社/美國之音

只是剛剛開始

共產國家講憲法
等同太監開talk講做愛

共匪一向都鍾意使橫手，偷外資公司嘅技術資產，家陣美國只不過係採取防盜措施，保障國家利益，你班臭蝗又去干涉他國內政

簽完第一階段trade deal之後下下重擊
之前感覺trump為選舉讓步 估唔到咁快又出手

Push

god bless America

華為呢間野就死梗
睇左咁多間傳媒, Trump係想整撚死呢間野